\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
	%PRACTICA 4
	\input{portada.tex} 
	

	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	

	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
   \section{Objetivos de aprendizaje}
	
	\begin{itemize}
	\item	El alumno aprenderá a realizar ciclos condicionales empleando lenguaje ensamblador. Diseñará la estructura de un programa que resuelva la implementación de un algoritmo iterativo como el cálculo de los primeros elementos de la serie de fibonacci. 
	\end{itemize}
	
	\section{Material y equipo}
	Tarjeta de desarrollo y CCS
	 IDE.
	 
	\section{Actividad de investigación}
	 
	 a) En un proyecto nuevo de CCS, examine el comportamiento de los siguientes segmentos de código. Identifique el resultado de las instrucciones ADD(S) y el estado de las banderas C,Z,N del Registro APSR.\\
	 
	 \begin{verbatim}
	    		.global main
	    .text
	    main
	    MOVW R0, #0xFFFF   ; carga solo 16 bits lsb
	    MOVW R1, #0x1      ; carga solo 16 bits lsb
	    ADD  R0, R1        ; R0 = 0xFFFF + 0x1,  no afecta banderas
	    MOVW R0, #0xFFFF   ;
	    ADDS R0, R1        ; R0 = 0xFFFF + 0x1, si afecta banderas
	    ADDS R2, R1, #-1   ; suma con signo, destino especificado
	    MOVW R1, #5
	    MOVW R2, #0x0
	    LOOP1		ADD  R2, #10
	    SUBS R1, #1       ; subs afecta banderas
	    BNE LOOP1  ;"Branch if Not Equal" va a LOOP1 si la instrucción anterior no resulta 0
	    
	    MOVW R2, #0XABCD  ; carga un Registro con 32 Bits R2 = 0x1234ABCD
	    MOVT R2, #0X1234
	    B main	
	    
	 \end{verbatim}
	 
	 
	 ¿De qué tipo debe ser una instrucción aritmética, para que tenga efecto en las banderas de condición de programa?\\
	 b) En un programa, ¿qué hace la instrucción Branch?:   B etiqueta1\\ 
	 c) Las instrucciones derivadas de B tienen un sufijo, que es una condición que se debe cumplir para realizar la instrucción B. Explique las siguientes sintaxis de la instrucción B con los diferentes sufijos/condiciones.\\
	 
	\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		
		Sufijo/cond & 	B(cond) etiqueta & BX(cond) Rm   \\ \hline
		EQ             & Equivalencia     & Z=1     \\ \hline
		NE             & No iguales     & Z=0     \\ \hline
		CS or HS       & mayor o el mismo no signado    & C=1      \\ \hline
		CC or LO       & Menor, no signado     & C=0     \\ \hline
		MI             & Negativo     & N=1       \\ \hline
		PL             & Positivo o cero    & N=0      \\ \hline
	\end{tabular}
	
\end{table}
 
 
 d) Explique la operación que realizan las siguientes instrucciones.\\
 
 \begin{verbatim}
   CBNZ Rn, etiqueta CBZ Rn, etiqueta
 \end{verbatim}
	 
	 
	 e) Explique la función del siguiente segmento de código, después con un diagrama de flujo ilustre la secuencia de pasos realizada.\\

\begin{verbatim}
	MOV R3, #0x64	;
B Test	
Loop	.	;aquí hace cualquier conjunto de operaciones
.	
.	
SUB R3, R3, #1	
Test	BNE Loop	
\end{verbatim}	 

f) ¿Para qué sirve la directiva .equ?\\
g) Presente en lenguaje ensamblador, la estructura de los ciclos de control: while-do, do-while, if A<B else, if A>B else, if A= = 0 else.\\

h) Escriba y depure un programa que:
Emplee ciclos, para llenar un arreglo (memoria reservada en RAM) de 100 localidades de 1 Byte con la secuencia 0,1,2,…,99.
En otro ciclo, se realiza la suma (acumulada) de todos los valores de esta lista y la suma parcial se almacena en otra sección de datos.\\
	 
	 \begin{table}[h!]
	 	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
	 		\hline
	 		lista & 0 & 1 & 2 & 3 & 4  & 5  & 6  & 7  & 8  & 9 & … \\ \hline
	 		suma  & 0 & 1 & 3 & 6 & 10 & 15 & 21 & 28 & 36 & … & … \\ \hline
	 	\end{tabular}
	 \end{table}
 
 Para auxiliarse en el direccionamiento de la memoria, defina dos variables donde en una guarde la dirección inicio y en otra la dirección final de cada lista.\\
 
 Utilice las instrucciones de carga LDR y almacenamiento STR. Puede auxiliarse de la siguiente plantilla. Agregue las etiquetas, saltos condicionales y ciclos de repetición necesarios.\\
 
 \begin{verbatim}
 
 N	.equ	100
 ; variables no inicializadas
 .bss    lista, N		; reserva 100 localidades de 8 bits para lista
 .bss    data, N		; reserva 100 localidades de 8 bits para data
 
 .global main
 .text			; programa principal
 ; estos punteros son constantes colocados en ROM
 ptLista	.field  lista, 32	; ptXXXX = dirección de 32 bits
 ptData	.field  data,  32
 
 main:                      	; inicio del programa
 
 LDR   R4, ptLista       ; R4 apunta a inicio de lista
 
 ; Llenar las 100 localidades de 'lista' con la secuencia 0-99
 ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
 ; escribir su código aqui
 
 
 STR   R2, [R4]      ; guarda R2 en dirección apuntada por R4
 ;________________________________________________________________________________
 ;sumas parciales
 
 LDR   R3, ptData	    ; R3 apunta a inicio de data
 
 ; LLenar las 100 localidades de ‘data’ con la suma parcial de las localidades
 ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
 ; escribir su código aqui
 
 STR   R2, [R3]    	; guarda R2 en dirección apuntada por R3
 
 stop	B   stop
 \end{verbatim}
 	 
	\section{Desarrollo}
	
	Escriba un programa para escribir en 10 localidades en RAM la serie de Fibonacci.
	La serie es 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13… Asuma los primeros dos números de la serie: 0,1; calcule el resto.\\
	
	\begin{verbatim}
	
	.global main
	.text
	main
	
	start Fibonacci
	
	MOVW R0, #0x0001
	CMP R0, #0x0001
	MOV RO, 1 ; regresa valor en registro
	BNE B
	
	;Recursivo:
	MOV R1,R2 ; guarda valor de R1
	MOV R0,R1 ;
	BNE B
	MOV R1, R0 ; se gurarda valor de R1
	BNE B
	ADD R0, R1 ; regresa valor en R0
	MOV R2, R1 ; regresa valor anterior en R1
	
	B main 
	
	\end{verbatim}
	
	
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[width=1\linewidth]{actividadPreviaPrac4}
	\end{figure}

	Para auxiliarse en el direccionamiento de la memoria, defina dos variables donde
	en una guarde la dirección inicio y en otra la dirección final de cada lista.Utilice las instrucciones de carga LDR y almacenamiento STR. Puede auxiliarse de la
	siguiente plantilla. Agregue las etiquetas y saltos condicionales necesarios.
	
	\begin{verbatim}
	
    N    .equ    100
	                            ; variables no inicializadas
         .bss    lista, N       ; reserva 100 localidades de 8 bits para lista             
         .bss    data, N        ; reserva 100 localidades de 8 bits para data
         
	     .global main
	     .text                  ; programa principal
	                            ; estos punteros son constantes colocados en ROM
    ptLista .field   lista, 32  ; ptXXXX = dirección de 32 bits
    ptData .field    data, 32
	
    main:                       ; inicio del programa
          LDR   R4, ptLista    ; R4 apunta a inicio de lista
	
    ; Llenar las 100 localidades de 'lista' con la secuencia 0-99
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
          STR  R2, [R4]        ; guarda R2 en dirección apuntada por R4
    ;__________________________________________________________________
    ;sumas parciales
           LDR R3, ptData   	; R3 apunta a inicio de data
           STR R2, [R3]         ; guarda R2 en dirección apuntada por R3

    ; LLenar las 100 localidades de ‘data’ con la suma parcial de las localidades
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
stop B stop
	
	
	\end{verbatim}
	
	\section{Desarrollo}
	
	2) Escriba un programa para escribir en 10 localidades en RAM la serie de Fibonacci.
	La serie es 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13... Asuma los primeros dos números de la serie: 0,1;
	calcule el resto.
	
	\begin{verbatim}
	
	.global main
	.text
	main
	
	start Fibonacci
	
	MOVW R0, #0x0001
	CMP R0, #0x0001
	MOV RO, 1 ; regresa valor en registro
	BNE B
	
	;Recursivo:
	MOV R1,R2 ; guarda valor de R1
	MOV R0,R1 ;
	BNE B
	MOV R1, R0 ; se gurarda valor de R1
	BNE B
	ADD R0, R1 ; regresa valor en R0
	MOV R2, R1 ; regresa valor anterior en R1
	
	B main 
	
	\end{verbatim}
	
	
	\section{Conclusiones}
		
En esta segunda práctica realizamos el primer programa y aprendí de una manera básica como utilizar el programa Code Composer, como crear un nuevo proyecto en ensamblador, compilar un programa y verificar si existen errores, también vimos como correr el programa por pasos y ver que las banderas cambiaran adecuadamente, esto agregándole una S al mnemónico ADD para que modificara las banderas.\\
	
	\section{Bibliografía}
	
	ARM Assembly language tool\\
    SPMU$\_$180.pdf

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

